%%==============================================================================
%% Encoding
%%==============================================================================
\usepackage{fix-cm} %Behebung von Fehlern in den Standard-Schriften
%\usepackage[ansinew] {inputenc} %Benutzung von Umlauten und Sonderzeichen im Quelltext (Windows-Codierung)
\usepackage[utf8]{inputenc} %Benutzung von Umlauten und Sonderzeichen im Quelltext (Mac-Codierung)
\usepackage[T1] {fontenc} %Zeichenbelegung der verwendeten Ausgabeschrift
\usepackage{textcomp} %Sonderzeichen